<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>
        BASIC blog full text feed    </title>
        <link href="/atom.xml" rel="self" />
    
        <link href="/"/>
    
        
    <updated>2013-05-04T01:37:41Z</updated>

    <id>/atom.xml/</id>

            <entry>
            <title type="html">Hola Hyde!</title>
            <author><name>José Luis García</name></author>
            <link href="/2013/04/hola-hyde.html"/>
            <updated>2013-04-20T10:00:00Z</updated>
            <published>2013-04-20T10:00:00Z</published>
            <id>/2013/04/hola-hyde.html</id>
            
            <content type="html">
                                &lt;p&gt;Bueno, pues me cambio a &lt;a href=&#34;http://ringce.com/hyde&#34;&gt;Hyde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es por nada, sólamente que aún no piloto Python lo suficiente para hacer lo
que me gustaría con &lt;a href=&#34;http://djangoproject.org&#34;&gt;Django&lt;/a&gt;, y con Hyde puedo&amp;nbsp;hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hyde es lo que llaman un &lt;em&gt;static site generator&lt;/em&gt;, esto es un software que se
encarga de generar archivos &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;HTML&lt;/span&gt; a partir de archivos
&lt;a href=&#34;http://daringfireball.net/projects/markdown&#34;&gt;Markdown&lt;/a&gt;, Jinja2,&amp;nbsp;&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;RST&lt;/span&gt;&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con ésto lo que consigo básicamente es poder gestionar toda la página desde Git,
sin tener que preocuparme de bases de datos, backups etc. Tengo siempre mi
backup en Github y me&amp;nbsp;olvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto de pasarse a sitios estáticos se puso de moda entre los blogueros más pro
para poder soportar lo que denominan &lt;em&gt;efecto Reddit&lt;/em&gt;, es decir, que alguien
ponga un enlace a un artículo de tu blog en una de estas plataformas y recibir
tráfico masivo en cuestion de minutos. Imaginad lo que puede ser para un
servidor chungo (Yo por ejemplo estoy pagando 15$ al mes por un &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;VPS&lt;/span&gt;.) que un
artículo tuyo se haga portada en Hacker News o en Reddit&amp;#8230;&amp;nbsp;Locura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparte, con el cambio de framework, viene tambien un rediseño. Bueno, un diseño,
ya que en el anterior ni había parado a hacerlo, era un Bootstrap&amp;nbsp;básico.&lt;/p&gt;            </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">Cómo no usar el ratón en todo un día de trabajo</title>
            <author><name>José Luis García</name></author>
            <link href="/2013/04/productividad-sin-raton.html"/>
            <updated>2013-04-14T10:00:00Z</updated>
            <published>2013-04-14T10:00:00Z</published>
            <id>/2013/04/productividad-sin-raton.html</id>
            
            <content type="html">
                                &lt;p&gt;Me he vuelto un poco talibán con el tema de la productividad y el no sacar 
las manos del&amp;nbsp;teclado.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Herramientas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.alfredapp.com&#34;&gt;Alfred&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mozilla.org&#34;&gt;Firefox&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://5digits.org/pentadactyl/&#34;&gt;Pentadactyl&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vim.org&#34;&gt;Vim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;¿Cómo?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bien, el tema es que si no tienes que mover las manos hasta el ratón a cada
rato, se gana bastante tiempo. ¿Y qué más me da eso? Pues que así tienes más
tiempo para procrastinar, 4chan se nutre de&amp;nbsp;nosotros&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Básicamente mi workflow es: &lt;ul&gt;

    &lt;li&gt;Todo el texto que tengo que escribir lo escribo en Vim. Incluso
    responder emails, escribir éste post&amp;#8230; todo. Es más rápido escribirlo en
    Vim, copiar y pegar que desaprender todos mis tricks para escribir como el
    resto de los&amp;nbsp;mortales.&lt;/li&gt;

    &lt;li&gt;Como navegador utilizo Firefox. No por el navegador en sí, de hecho me
    parece que Chrome es mejor, pero Chrome no tiene Pentadactyl&amp;#8230; Tiene algo
    parecido llamado Vimium, pero no es lo mismo ni de&amp;nbsp;cerca.&lt;/li&gt;

    &lt;li&gt;Pentadactyl para manejar Firefox. ¿Cómo he podido vivir sin tí? es un 
    addon para Firefox que permite manejar el navegador con controles parecidos 
    a Vim. Aparte, tiene unos cuantos plugins interesantes como el de firebug, 
    para manejar Firebug o el de jQuery, escrito por el mismo John Resig&amp;#8230; 
    Además con Pentadactyl tiene opcion de editar cualquier textarea en el 
    editor que elijas&amp;nbsp;(&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;VIM&lt;/span&gt;!)&lt;/li&gt;

    &lt;li&gt;Para abrir aplicaciones nuevas y cambiar entre las que tengo abiertas,
    uso Alfred. Es un lanzador de aplicaciones que se activa con un hotkey
    y que, aparte de lanzar aplicaciones, también permite crearte tus propias 
    busquedas. Yo tengo por ejemplo un atajo para buscar en la &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;API&lt;/span&gt; de&amp;nbsp;&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;PHP&lt;/span&gt;.&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;¿Por qué&amp;nbsp;Alfred?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bueno, sé que hay otros lanzadores de aplicaciones en el mercado, por ejemplo
Quicksilver. Si he de ser sincero, no lo he probado, me lo apunto ya que me lo
preguntas&amp;#8230;&amp;nbsp;:)&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Por qué&amp;nbsp;Vim?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bitch,&amp;nbsp;please&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Por qué&amp;nbsp;Firefox?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por&amp;nbsp;Pentadactyl.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;¿Por qué&amp;nbsp;Pentadactyl?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bueno, se es más rápido. Únicamente tienes que mover tus manos entre las
teclas, lo que ahorra mucho tiempo. Te puedes crear macros para hacer acciones&amp;nbsp;concretas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todos  modos tengo que decir que no todo el tiempo estoy solamente con el 
teclado. Hay algunos momentos, cuando estoy leyendo un post largo por ejemplo, o
estoy en alguna página que necesita de más interaccion que hacer click en
enlaces, que uso el&amp;nbsp;ratón&lt;/p&gt;            </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">Nginx, Django y Green Unicorn, magia negra</title>
            <author><name>José Luis García</name></author>
            <link href="/2013/02/nginx-django-gunicorn.html"/>
            <updated>2013-02-10T10:00:00Z</updated>
            <published>2013-02-10T10:00:00Z</published>
            <id>/2013/02/nginx-django-gunicorn.html</id>
            
            <content type="html">
                                &lt;p&gt;Para estrenar el blog, vamos con un buen ladrillo. Vamos a hablar sobre cómo 
está montada ésta&amp;nbsp;web.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Intro&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ésta web la he creado principalmente, para aprender. En ella uso Django, Ngnix,
    Gunicorn&amp;#8230; Os lo muestro con una imagen para que quede más&amp;nbsp;claro. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://lh5.googleusercontent.com/-0UP-0ib7FOs/UK1IVdhOd_I/AAAAAAAAASk/F9Xt-OPjznE/s512/jlgarcia.me.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Nginx&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En este caso, Nginx lo estoy usando como proxy sólamente. Uso Nginx en vez de 
Apache, Lighttp o FastCGI porque&amp;#8230; bueno&amp;#8230; es lo más jodido trendy, todo el 
mundo quiere a Nginx. No, ahora en serio, lo uso porque Apache lo he usado en 
ocasiones anteriores, y lo que necesito es un proxy que redirija el tráfico que 
vaya hacia &lt;a href=&#34;jlgarcia.me/blog&#34;&gt;jlgarcia.me/blog&lt;/a&gt;  a un puerto en el que 
corre Green&amp;nbsp;Unicorn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
La configuración que uso en Nginx es la siguiente:
&lt;pre&gt;server {
     server_name jlgarcia.me;
     access_log /var/log/nginx/nginx_access.log;
     location / {
          alias /var/www/;
     }
     location /blog {
          proxy_pass    http://127.0.0.1:1337/blog;
     }
     location /static {
          alias /var/www/static/;
     }
}
&lt;/pre&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
Lo que hacemos en esta configuración es:
&lt;ul&gt;
     &lt;li&gt;Servir el dominio&amp;nbsp;jlgarcia.me&lt;/li&gt;
     &lt;li&gt;Enviar las peticiones a &lt;a href=&#34;http://jlgarcia.me&#34;&gt;jlgarcia.me&lt;/a&gt; a 
     la carpeta raíz de mi&amp;nbsp;servidor&lt;/li&gt;
     &lt;li&gt;Pasar las peticiones al &lt;a href=&#34;http://jlgarcia.me/blog&#34;&gt;jlgarcia.me/blog&lt;/a&gt; 
     al servidor que está corriendo en el puerto 1337 en nuestra máquina mediante 
     Green&amp;nbsp;Unicorn&lt;/li&gt;
     &lt;li&gt;Servir el contenido estático (&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;CSS&lt;/span&gt;, Javascript, imágenes&amp;#8230;) de nuestra 
     carpeta&amp;nbsp;Static&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Sobre Green&amp;nbsp;Unicorn&lt;/h3&gt; 
&lt;p&gt;
 Con Gunicorn, lo que hacemos es servir en sí el contenido de Django. Es bastante 
 fácil de usar y configuración requiere cero. Lo que he hecesitado para que 
 funcione es instalarlo:
 &lt;pre&gt;sudo pip install gunicorn&lt;/pre&gt;
 Después añadirlo a las installed apps de Django en la configuración y, por 
 último, parra arrancar el servidor uso la siguiente instrucción:
 &lt;pre&gt;./manage.py run_gunicorn -b 127.0.0.1:1337 --daemon&lt;/pre&gt;
 Ésto lo que hace es correr el servidor en modo &amp;#8220;daemon&amp;#8221; en el puerto 1337. Rly&amp;nbsp;Ez!

&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Bootstrap&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;
Aceptémoslo, el frontend para un retrasado visual —como yo— es bastante jodido. 
Lo que quería para ésta web era un diseño que no necesitara imágenes principalmente 
—de hecho no tengo ninguna hecha por mí en todo el diseño— Además tenemos el que 
es completamente responsive, que es un estándar y que es bastante&amp;nbsp;bonito. 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
Espero haber dado suficiente coñazo&amp;#8230; Nos&amp;nbsp;vemos!
&lt;/p&gt;            </content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html">Volviendo a Vim. No soy el primero que dice esto...</title>
            <author><name>José Luis García</name></author>
            <link href="/2013/02/volviendo-a-vim.html"/>
            <updated>2013-02-01T10:00:00Z</updated>
            <published>2013-02-01T10:00:00Z</published>
            <id>/2013/02/volviendo-a-vim.html</id>
            
            <content type="html">
                                &lt;p&gt;En este post quiero hablaros de Vim, de por qué dejé de usarlo y de por qué
vuelvo ahora a él. Bueno, antes de nada os dejo el enlace a mi 
&lt;a href=&#34;https://github.com/jlgarhdez/vim&#34;&gt;carpeta de configuración de Vim&lt;/a&gt;&amp;nbsp;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Por qué lo&amp;nbsp;dejé&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pues ahora mismo no recuerdo bien. Creo que lo dejé porque descubrí 
&lt;a href=&#34;http://www.jetbrains.com/phpstorm/&#34;&gt;Phpstorm&lt;/a&gt;. Bueno, yo desarrollo en &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;PHP&lt;/span&gt;, y 
editores buenos para php hay pocos. Es un &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;IDE&lt;/span&gt; bastante potente hecho por los amigos 
de Jetbrains. Probablemente conozcáis IntelliJ &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;IDEA&lt;/span&gt;, para Java. Lo de los &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;IDE&lt;/span&gt;´s al 
principio me flipó bastante -Los descubrí, yo creo con Eclipse para Java-. Luego,
cuando empiezan a comer memoria como Zombies hambrientos, ya harta más. Por ésto 
me pasé a PhpStorm, es potente, rápido -comparado con Eclipse- , el autocompletado
no está&amp;nbsp;mal&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tiene muchas cosas buenas PhpStorm&amp;#8230; Pero también muchas malas. Es pesado, lento
&amp;#8212; contra Vim/ Sublime/ Textmate&amp;#8230;&amp;#8212;, de pago, y sobre todo, poco&amp;nbsp;configurable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de PhpStorm estuve un tiempo con Sublime Text 2. Aparte de los cursores
múltiples que, aceptémoslo, es una killer feature, no tiene nada para mí. Cosa[s]
buena[s] de Sublime Text para mí, los cursores múltiples. Lo &amp;#8220;malo&amp;#8221; es que es 
suficientemente buena como para cambiarse. Agiliza muchísimo el tratamiento de 
textos grandes. Pero para programar en sí, no aporta&amp;nbsp;nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosas malas que veo de Sublime: para ser un editor &amp;#8220;ligero&amp;#8221; es &lt;strong&gt;pesado&lt;/strong&gt;. En una
ocasión se me ocurrió abrir un backup de 100M para hacer unas modificaciones y 
me tocó tirar de &lt;em&gt;forceclose&lt;/em&gt;. Y, sobre todo, no es software&amp;nbsp;libre.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Por qué&amp;nbsp;vuelvo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vuelvo a Vim por muchas razones, pero en el top&amp;nbsp;están:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El poder mantener mi configuración entre máquinas.&lt;/strong&gt;
Bueno, ésto no es un problema para un editor no configurable, pero para otro que
sí lo sea, lo&amp;nbsp;es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como toda la configuración va sobre archivos de texto, es totalmente versionable.
Yo tengo mi carpeta de configuración en Github. Por lo que si quiero tener mi Vim
en cualquier otra máquina, sólamente necesito tres&amp;nbsp;comandos:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd ~/
git clone https://github.com/jlgarhdez/vim.git .vim
ln -s .vim/vimrc .vimrc
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se puede customizar hasta la médula.&lt;/strong&gt;
Todo lo que se te ocurra existe en vim. De hecho, todo lo que existe en Unix, existe
en&amp;nbsp;Vim.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Te vuelve RÁ&lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;PIDO&lt;/span&gt;.&lt;/strong&gt;
Todos los gurús de Vim dicen lo mismo para cuando empiezas. Que desmapees las
flechas del teclado y uses hjkl para&amp;nbsp;moverte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al principio cuando usaba Vim usaba las teclas de dirección para moverme pero, 
aunque parezca que no, ralentizan. Una vez sabes cómo, eres más rápido con las 
teclas especiales de Vim que con las teclas de&amp;nbsp;dirección.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integración total con &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;UNIX&lt;/span&gt;.&lt;/strong&gt;
Cualquier herramienta de &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;CLI&lt;/span&gt; que tengas instalada en el equipo es acesible desde
Vim con&amp;nbsp;:!nombreDelBinario.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Os aconsejaría a todos a probar Vim, aunque sea sólo como editor &amp;#8220;ligero&amp;#8221;, ese que
usamos para editar los &lt;span class=&#34;caps&#34;&gt;TXT&lt;/span&gt; o el&amp;nbsp;/etc/hosts.&lt;/p&gt;            </content>
        </entry>
    </feed>